+++
title = "Using kwm"
author = ["A.I."]
date = 2016-11-08T23:40:13+08:00
publishDate = 2016-11-08T23:40:13+08:00
lastmod = 2020-05-18T16:41:39+08:00
slug = "using-kwm"
categories = ["osx", "Chinese"]
draft = false
weight = 2001
+++

前一段时间也算是好好的折腾了一下 Linux 桌面，然后深深地“迷上”了 i3，不过由于在水果本子上安装 Linux 不太顺利（懒）。

所以工作的大部分时间还是用着先进系统，不停需要切换到鼠标点点点点点点点点点真的是很烦人，更不提先进系统上那先进的 Window 系统（每次切到 App 会把所有的窗口都拉到前面来）了。

之前也有测试过各种试图在先进系统上模拟 i3 的应用，比如 amethyst、slate 等等，怎么说呢&#x2026;都&#x2026;不好用&#x2026;包括者别要说到的 kwm 之前也已经试过，当时相当不稳定，而且功能也不太全，不过这次尝试之后发现已经能用了，基本能有 1／3 用 i3 的时候那么爽了&#x2026;

[GitHub](https://github.com/koekeishiya/kwm) 上非常详细的，最简单的当然是

```shell
brew install koekeishiya/kwm/kwm
```

启动/管理的最简单方法是用 [homebrew-services](https://github.com/Homebrew/homebrew-services):

```shell
brew servies start/stop/restart kwm
```

然后你就会发现你所有的 Window 开始跳来跳去了！Don't Panic!

在 Github 仓库里也有提供一个[example](https://github.com/koekeishiya/kwm/tree/master/examples) config, 不过好像现在的是简化版，大概是想让用户自行配置比较好吧，我这里是之前版本留下的比较完整的 [example](https://gist.github.com/merrickluo/b27fd1b69729d6e4bb8397a9a394b1ba) 和我自己的一些修改，里面基本所有的选项都有注释。

所有可用的选项在[这里](https://koekeishiya.github.io/kwm/kwmc.html)。

一些概念：

> space = i3 workspace
>
> window = i3 window
>
> display = 显示器

然后下面是我自己用到的常用按键配置:
cmd+ctrl 当做 i3 的 mod
alt+ctrl 当作 i3 的 shift+mod

## 同一个 space 下切换焦点 {#同一个-space-下切换焦点}

```shell
kwmc bindsym cmd+ctrl-h window -f west
kwmc bindsym cmd+ctrl-l window -f east
kwmc bindsym cmd+ctrl-j window -f south
kwmc bindsym cmd+ctrl-k window -f north
```

## 同一个 space 下交换焦点 window 的位置 {#同一个-space-下交换焦点-window-的位置}

```shell
kwmc bindsym ctrl+alt-h window -s west
kwmc bindsym ctrl+alt-j window -s south
kwmc bindsym ctrl+alt-k window -s north
kwmc bindsym ctrl+alt-l window -s east
```

## 切换 space，基本跟 Mission Control 一样，不过没有动画（important！） {#切换-space-基本跟-mission-control-一样-不过没有动画-important}

```nil
kwmc bindsym ctrl-1 space -fExperimental 1
kwmc bindsym ctrl-2 space -fExperimental 2
kwmc bindsym ctrl-3 space -fExperimental 3
kwmc bindsym ctrl-4 space -fExperimental 4
```

需要注意的是这个功能会把 Mission Control 搞坏

## 启动 prefix，类似 i3 的自定义 mode，在 prefix 状态下，所有快捷键有另外的用途 {#启动-prefix-类似-i3-的自定义-mode-在-prefix-状态下-所有快捷键有另外的用途}

```nil
// Activate prefix mode
kwmc bindsym cmd+ctrl+q mode activate prefix
```

## 切换焦点到不同的显示器 {#切换焦点到不同的显示器}

```nil
kwmc bindsym cmd+ctrl+1 display -f 0
kwmc bindsym cmd+ctrl+2 display -f 1
```

## 轻量调整窗口宽度 {#轻量调整窗口宽度}

```shell
kwmc bindsym prefix-h window -c reduce 0.05
kwmc bindsym prefix-l window -c expand 0.05
```

## 让 kwm 识别 Emacs 为普通窗口 {#让-kwm-识别-emacs-为普通窗口}

```shell
kwmc rule owner="Emacs" properties={role="AXStandardWindow"}
```

## 有些需要 float 的窗口 {#有些需要-float-的窗口}

```shell
kwmc rule properties={float="true"} owner="App Store"
kwmc rule properties={float="true"} owner="System Preferences"
```

可根据需求酌情添加

## 差点忘了最重要的：随时随地启动 iTerm2 {#差点忘了最重要的-随时随地启动-iterm2}

```shell
kwmc bindsym cmd-return exec open -na /Applications/iTerm2.app
```

## 重启和重新加载配置 {#重启和重新加载配置}

```shell
kwmc bindsym cmd+alt+ctrl-q quit
kwmc bindsym cmd+alt+ctrl-r config reload
```

这里上面一个命令虽然说是退出，但是因为我们是以 daemon 模式启动的，所以它会自动重启，我一般用这种方式来更新配置，因为下面一个命令按了之后 UI 没有反应，不知道有没有生效&#x2026;

根据我这一两个星期的使用，大量使用的快捷键大概就这些了。

虽说现在已经到可用的程度，不过问题还是有一些的，比如有时候窗口跳来跳去，有些藏在后台的窗口会影响布局等&#x2026;但是一般这种情况按下重启的快捷键也就好了&#x2026;

现在拖后腿的反倒是用了 cVim 的 Chrome 呢，感觉不久后我又会启动一波 Firefox 体验活动了&#x2026;
